熱帶氣旋「天鴿」逼港 新界多處地方38°C 市區空氣污染超標嚴重

熱帶氣旋「天鴿」殺入南海前夕，本港今日陽光充沛，天氣酷熱，尖沙嘴天文台總部錄得最高34.3°C，新界西的石崗和赤鱲角高見37.5°C，打鼓嶺更錄得37.7°C。天晴加上微風，加速空氣污染物形成和積聚，各區主要污染物濃度均上升，其中旺角、銅鑼灣和中環路邊的二氧化氮濃度，超出本港法定每小時濃度限值。

大埔和元朗的空氣質素健康指數，在下午5時升至爆錶級的「10+」，健康風險級別達到「嚴重」水平。環保署預料今日稍後，部分監測站的指數，亦可能升至「嚴重」水平。

旺角的二氧化氮濃度，亦自下午3時起，至少連續超標3小時；中環監測站下午一度不能顯示數據，至下午4時回復正常後，同樣錄得超標的二氧化氮濃度。

環保署解釋，受到副熱帶高壓脊及熱帶風暴天鴿的外圍下沉氣流影響，今日大致天晴，天氣酷熱，吹微風。日間充沛的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧在區內迅速形成，使珠三角的臭氧水平上升。

較高的臭氧水平，亦加速二氧化氮形成，特別在巿區部分地區及路邊，加上微風，不利污染物擴散，預料今日稍後時間，部分一般及路邊空氣監測站的空氣質素健康指數，可能升至「嚴重」水平。

熱撚死

白鴒黨真係

modem又燒咗，熱撚到

今日真係好撚熱

香港根本唔適合人住

如果不能承受高溫天氣, 最好是離開香港

明明吹北風

熱到喺屋企都好似就黎中暑

細個嗰陣夏天唔會咁難頂